交通補貼政策 1 月實施！港鐵全月通都會票買飛秘技盡賺補貼

2019 年 1 月起，政府早前公布的公共交通費用補貼計劃將會正式實施。香港市民只要以八達通支付港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車等公共交通的車費開支，同時車費支出超過 HK$400，便可享交通補貼的回贈優惠。有購買港鐵全月通加強版或港鐵都會票習慣的市民，或可利用 1 個月買兩次月票的方式，獲得較多車費回贈額！
交通補貼的計算方式是當月車費超過 HK$400 後，其後的車費支出可獲 25% 補貼，補貼金額每月上限為 HK$300。舉列如 1 月份交通開支為 HK$500，當中 HK$100 的金額將可獲 25% 回贈，即代表當月車費補貼額為 HK$25。
======
票投民建聯，搭車慳兩舊!

Details

ON9 content farm
單數月份一次過攞兩個月津貼
同 每個月攞一個月嘅津貼
有乜分別？邊撚到賺咗？

小恩小惠仆街啦去

記撚住，最受益唔係你同我

係班水貨狗

生效日期

水貨狗： 多謝香港政府

一個月幾十蚊使唔使呀

以東鐵月票為例
1月 485+485=970-400=570*25%=142.5
2月 0

1月 -2月 485-400=85*25%=21.25*2=42.5

你話有乜分別？

只要2月冇用多過$400東鐵以外既交通費都賺左

你諗清楚 真係無分別？

小學都畢唔到業

以下報道同圖可能易明D
[url]
[/url]
一個月一張飛

單數月份買，月頭一張，月尾買下個月嘅月票

😇🥳
即係月頭買即月，月尾買下月。焗政府比多一百比你

九巴月票得唔得

道理相同

On9仔覆黎都多鳩餘

買月碼先有得玩，搭東鐵無月票

東鐵點會冇

東鐵轉地鐵

計到咁盡都係執多5草 一個月

咁嗰四千幾時派呀屌你老母

按照呢個講法12月31日買1月全月通唔計入一月補貼額計算？

唔計
2019年1月1 00:00開始計算

我睇完小冊子已經諗定1月先買

仆街，岩岩買完

發達國家通病黎
法國一有補貼一樣會有好多街坊指南
新加坡國慶派飛一定有廢老迫爆

用同一張八達通幫屋企買埋咪仲慳

用現金買全月通，張八達通係咪唔會有我買全月通嘅消費紀錄？

我仲以為月票只可以用cash買

即係用八仔買都會票先有得claim?

九巴可以連續買幾個月 。我可以在一個月內買12張月票再囉哂佢補貼？

我用2蚊搭車既關我咩事

非本地車程有撚得貼咩，咪當政府弱智啦

仆街政府會豪俾水貨狗
對香港小市民就孤鬼行，睇怕好快會封單數月份買月票慳錢計劃

不是

包括左羅湖
又可以用多張八仔，又可以夾埋用
佢地真係賺到笑

政府弱智架
因為真係包

水貨狗先至係大贏家

政治係弱智中既弱智

每月都唔知執返幾錢
有組織果啲仲誇張

最正係大陸人都掛香港人名拎

政府唔係弱智咩

早幾日已經買咗一月張月票

Hide Blocked User - 曾小姐

有上限300
月頭月尾加當月交通基本上俾盡2人已經爆額

啲職員笑柒緊你

有上限3舊
基本上孖月咁claim已經用盡
(780 × 2 - 400) × 25% = 290
你突頭1號的車費就幾乎足3舊

證明你無睇新聞
要去指定的特別八達通機
1月條數，2月16日或之後才找數

你輸入要加埋全月通
咁先點 你張全月通，再點 你張八達通
佢就會加晒呢個月的總額再計數
但過咗1600蚊都係claim 3舊

紅van果d點計
配套都未撚做足又去大諗頭 抵呢個政府被人屌

我都係

無睇新聞，點乜？

紅van都有，不過只限有參與計劃嘅小巴

咁即係12月底買都可以啦？

幾時考

個計有bug姐
我諗政府好快會改計法唔計/限一個月只準claim一張都會票

唔會囉

(400 - 400) × 25% = 0

Claim條毛畀你
個L個都唔睇新聞

個政策紓緩跨區返工
交通費貴得過分的人

同埋使用別人八達通/月票
捉到係犯法

人地係買完月票再用400蚊搭車
另外唔係個人八達通唔犯法

具體的月票執行時間表：

購買 新/續 開始日 完結日 備註
1/1 新 1/1 1/30
1/30 續 1/31 3/1
3/1 續 3/2 3/31
3/30 續 4/1 4/30 5/1 散打~
5/1 新 5/2 5/31
5/30 續 6/1 6/30 7/1至2 散計
7/1 新 7/3 8/1
7/30 續 8/2 8/31 9/1 散計
9/1 新 9/2 10/1
9/30 續 10/2 10/31 11/1 散計
11/1 新 11/2 12/1
11/30 續 12/2 12/31

如果有2月29日就 3月1日買新
依舊 3/2 才開始

30×12 = 360日 突章果5日擺埋係
單數月月頭散計
谷盡單數月使費
而雙數月全包在月票內
購票只需記 1號和30號
1號開新，留意開始日期
30號只需續期

咁都會票點計？
都會票係計程數，咁我一個月買幾張都會票都可以claim到？

都會票係多程車票，而非月票

yes

十二月底買一月全月通係唔係已經用左新價錢?

都會票並非儲存在八達通內，又會如何計算？政府消息人士指，八達通特別處理器中是可以將都會票的錢計入市民自己的八達通，初步計劃是將兩張卡都在同一部處理器中「嘟」一下，就可以合併計算車費和可獲得的補貼。

打漏左 [唔可以用八達通app 個nfc嘟??]

唔可以

舉列如 1 月份交通開支為 HK$500，當中 HK$100 的金額將可獲 25% 回贈，即代表當月車費補貼額為 HK$25。

多謝晒

其實你明唔明個政策為乜先？
有些人要跨區返工
例如住觀塘，返元朗
一程268C要 18.4，來回已 36.8

設立係幫補洗過千蚊交通費果班打工仔
原區返工既，並非補貼對象

唔搞巴士價錢，始終有啲人偶然探親入元朗
應份畀正價

要是你用月票，谷晒單數月開支
(500 × 2 - 400) × 25% = 150 / 2個月

叫做好過無

全部柒哂, 事實證明佢唔係計你買月票個日去定舊錢放去邊個月
係計你買邊一個月嘅月票, 你1月買2月嘅月票舊錢都係會放喺2月
全部媒體無求證過??

$2搭車既bug都唔處理啦

政府只係話 12月買月票會特別處理計入 1月

但冇講之後點計

等睇3月1日 番工前排隊買完遲到番工

1月2日已經排晒長龍

其實只要1月尾買2月
到2月16日之後就知點計
嗰日會出1月嘅補貼

其實正路應該
2月月票計 2月
3月月票計 3月

除非個政府係on9架啦
我地個政府咁正常, 係囉

佢係咪計錯？？

其實依家可以輸入八達通號碼去查詢洗咗幾多
唔洗斷估
到買完2月月票時咪知道計唔計囉！

正路要計，1月月票就1號至30號
2月係1月31至3月1日
個頭仲係1月份

樓上提醒左，12月買1月真係計

政府會在計劃實施的第一個月(即2019年1月)實行一次性的特別安排，容許市民將在2018年12月內購買並於2019年1月內生效的月票費用計算在2019年1月的公共交通開支之內。

呢個好似特別例子
要睇埋一月尾買 有冇計一月先知

月票嗰啲
其實連mtr club都識pro rata 咁計分
我估on9政府唔會真係咁on9 掛

九巴Citi 85折 都係計你買果日

加津貼識玩嘅其實可以令月票變成 $518

只要你係1月先生效就得

如果我在2018年購買了2019年1月生效的月票，有關公共交通開支可否計算在補貼計劃之內?
政府會在計劃實施的第一個月(即2019年1月)實行一次性的特別安排，容許市民將在2018年12月內購買並於2019年1月內生效的月票費用計算在2019年1月的公共交通開支之內。

你問下運輸署囉

邊度講？
12月買1月照計只係one off

除非政府突然改玩法啦

仆街啦 我12月買果張尋日用完暴後一程比佢食左喎 佢點識計落去？

我12月31買月票喎

搭紅van無8達通
無撚得補貼

都會票？

係呀 咁樣冇得計？

連飛都冇咗點計

係囉 政府d人冇腦架喎 冇諗過d都會票會用哂？